\newpage
\section{Ukázková úloha využívající kameru I.}
Ukázková aplikace získává snímky pořízené cyklicky kamerou a zobrazuje je v reálném čase. Při zpracování snímku je aplikovaná rotace snímku podle natočení zařízení. Obsahuje tři metody aplikace černobílého filtru, ty jsou v kódu zakomentovány a je aktivní vždy jen jeden.

\begin{figure}[H]
\centering
\subfloat[][vizualizace]{\includegraphics[width=160pt]{Figures/APP1/APP1_vizualizace.png}}
\quad
\subfloat[][aplikace filtru]{\includegraphics[width=160pt]{Figures/APP1/APP1_vizualizace03.png}}
\caption{Úloha 1 -- vizualizace}
\end{figure}

Snímek lze získat z UI komponenty TextureView jako bitmapu zavoláním metoda pro její získání. Bitmapa je pouzdro a sdružení pixelů do jednoho bloku -- snímku. Pro získání pixelů lze použít metodu GetPixel(x,y). Ve velkém množství požadavků je ale přístup k pixelům skrze metodu krokem navíc zabírající potřebný čas. Nejrychlejším způsobem je převod bitmapy do byteArray. Pixely jsou řazené za sebou podle formátu bitmapy, nejčastěji se jedná o formát RGBA. Na jeden pixel jsou tedy využity 4 bajty.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Figures/APP1/struktura_pixelu.png}
\caption[Struktura pixelu ve tvaru RGBA]{Struktura pixelu ve tvaru RGBA \cite{StrukturaPixelu}}
\label{Struktura pixelu ve tvaru RGBA}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Struktura aplikace}
Aplikace je členěna do tří vláken. Vlákno UI má na starost obsluhu uživatele a vykreslování. Vlákno kamery komunikaci s kamerou a pořizování snímků. Vlákno AsnycTask je pak zde pro jednorázové použití po stisknutí tlačítka. AsyncTask slouží jako univerzální abstraktní třída obsahující další tří části. První a poslední část je prováděna v UI vláknu a je schopna komunikovat s UI prvky. Prostřední část je vytvořené vlákno běžící na pozadí. \cite{AsyncTask}

\vspace{5mm}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Figures/APP1/activity_diagram_app1.png}
\caption{Diagram úlohy 1}
\end{figure}

\newpage
\subsection{Aplikace černobílého filtru}
Pro aplikaci černobílého filtru existuje hned několik možností. Převést obraz do černobíle lze přiřazením stejné hodnoty každé RGB složce. Lze tedy využít přístupu k pixelům, vypočíst správně odstín a přiřadit hodnotu. Proces však není dostatečně efektivní. Pro jeden pixel čteme tři hodnoty a tři hodnoty zapisujeme. Pro rozlišení HD 1280*720 to je 921 600 pixelů, u kterých provádíme šest operací. Proces trvá 850 až 2000 ms. V byteArray jsou pixely umístěny za sebou, proto pro přístup ke každé červené složce musíme přistupovat s krokem 4 (actualPosition). Hodnota barvy je daná v  rozsahu 0 až 255. Protože proměnná typu byte má rozsah -128 až 127, je hodnota převodem deformovaná a posloupnost barvy od černé do bílé je 0 až 127 a navazuje -128 až -1. V kódu lze ošetřit bitovým posunem. Dostaneme požadovaný tvar 0 až 255.
\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Pixel filtr,caption=Aplikace filtru skrze pixely bitmapy -- až 2000 ms]
public void applyShadesOfGray() {
    // Převod Bitmap -> byteArray
    int size = this.bmpBytesPerPixel * this.bmpHeight;
    ByteBuffer byteBuffer = ByteBuffer.allocate(size);
    this.bmp.copyPixelsToBuffer(byteBuffer);
    this.byteArray = byteBuffer.array();
    // Přístup k samotnému pixelu
    this.actualPosition = 1; //Green
    for(int j=0; j < bmpHeight ; j++) {
        for(int i=0 ; i < bmpBytesPerPixel/4 ;i++) {
            byte midColor =  (byte)(
                    (byteArray[actualPosition-1]&0xFF) * 0.30 +
                    (byteArray[actualPosition]&0xFF) * 0.59 +
                    (byteArray[actualPosition+1]&0xFF) * 0.11 );
            byteArray[actualPosition]=midColor;
            byteArray[actualPosition+1]=midColor;
            byteArray[actualPosition-1]=midColor;
            actualPosition += 4;
}   }   }
    

\end{lstlisting}

Při výpočtu jednotného odstínu barvy je využito rovnice:
\begin{equation}
\label{eq:rgb}
\vartheta = 0.3R + 0.59G + 0.11B \textnormal{ \cite{BarvaRovnice}}
\end{equation} 
\par
Tou nejsnazší a nejrychlejší metodou aplikace černobílého filtru je vytvoření UI prvku ImageView a nastavení jeho filtru. Filtr ale neupraví obrázek, pouze vytvoří překryvnou vrstvu UI prvku. Proces zabere 5 až 10 ms.

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:ImageView filtr,caption=Aplikace ImageView filtru -- 10 ms]
ColorMatrix cm = new ColorMatrix();
cm.setSaturation(0);
ColorMatrixColorFilter privateFilter = new ColorMatrixColorFilter(cm);
privateImageView.setColorFilter(privateFilter);
\end{lstlisting}
\newpage
\par
Pokud bychom chtěli filtr aplikovat do samotné bitmapy, musíme filtr do ní vkreslit. Příprava filtru je shodná s metodou první a rozšířená o vytvoření kreslicích nástrojů Paint a Canvas. Proces zabere 50 až 100 ms.

\begin{lstlisting}[basicstyle=\footnotesize, language=Java, label=src:Bitmap filtr,caption=Aplikace filtru do bitmapy -- 100 ms]
Paint greyScalePaint = new Paint();
ColorMatrix cm = new ColorMatrix();
cm.setSaturation(0);
ColorMatrixColorFilter privateFilter = new ColorMatrixColorFilter(cm);
greyScalePaint.setColorFilter(privateFilter);
Bitmap bitmap = privateTextureView.getBitmap();
Bitmap bm = Bitmap.createBitmap(bitmap.getWidth(), bitmap.getHeight(),
                    Bitmap.Config.ARGB_8888);
Canvas c = new Canvas(bm);
c.drawBitmap(bitmap, 0, 0, greyScalePaint);
privateImageView.setImageBitmap(bm);
\end{lstlisting}

Výsledný černobílý snímek všech tří zmíněných metod je takřka totožný. V ukázkové úloze je přednastavena poslední časově nejnáročnější metoda. V ukázkové úloze II, kde je vyžadováno co nejrychleji zpracovat snímek, je využita metoda druhá.
\vspace{5mm}
\begin{figure}[H]
\centering
\subfloat[][Černobílá -- metoda 1 a 2]{\includegraphics[width=150pt]{Figures/APP1/paintFilter.jpg}}
\quad
\subfloat[][Černobílá -- pixel po pixelu]{\includegraphics[width=150pt]{Figures/APP1/pixelByPixelFilter.jpg}}
\caption{Aplikace černobílého filtru}
\label{obr:subfig}
\end{figure}


